\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		 Zadatak naše grupe bio je razvoj mobilne aplikacije za upravljanje kućnim otpadom čiji je glavni zadatak bio informiranje građana oko svega vezanog uz tu tematiku. Aplikacija uključuje mogućnosti pretraživanja proizvoda koji se razvrstavaju, odlagališta otpada, informiranje o terminima odvoza otpada te o poduzećima koja se bave napomenutim poslom. Također omogućuje svojim korisnicima stvaranje niza zahtjeva vezanih uz samo gospodarenje otpadom. Nakon 17 tjedana rada u timu i razvoja, ostvarili smo zadani cilj. Sama provedba projekta bila je kroz dvije faze. \par
		 Prva faza projekta uključivala je okupljanje tima za razvoj aplikacije, dodjelu projektnog zadatka i intenzivan rad na dokumentiranju zahtjeva. Kvalitetna provedba prve faze uvelike je olakšala daljnji rad pri realizaciji osmišljenog sustava. Izrađeni obrasci i dijagrami (obrasci uporabe, sekvencijski dijagrami, model baze podataka, dijagram razreda) bili su od pomoći podtimovima zaduženima za razvoj \textit{backenda} i \textit{frontenda}. Izrada vizualnih prikaza idejnih rješenja problemskog zadatka uštedjela je mnogo vremena u drugom ciklusu kada su članovi tima nailazili na nedoumice oko implementacije rješenja. \par
		 Druga faza projekta, iako nešto kraća od prve, bila je puno intenzivnija. Članovi tima su učili nove odabrane alate i koristili su se već poznatim programskim jezicima kako bi ispunili dogovorene ciljeve. Osim realizacije rješenja, u drugoj fazi je bilo potrebno dokumentirati ostale UML dijagrame i izraditi popratnu dokumentaciju kako bi budući korisnici mogli lakše koristiti ili vršiti preinake na sustavu. Dobro izrađen kostur projekta uštedio nam je mnogo vremena prilikom izrade aplikacije te smo izbjegli moguće pogreške u izradi koje bi bile vremenski skupe za ispravljanje u daljnjoj fazi projekta. \par
		 Komunikacija među članovima tima bila je putem Slacka čime smo postigli informiranost svih članova grupe o napretku projekta. Moguće proširenje postojeće inačice sustava su nekakve nove značajke koje bi još bolje detaljizirale svrhu same aplikacije. \par
		 Sudjelovanje na ovakvom projektu bilo je vrijedno iskustvo svim članovima tima jer smo kroz intenzivnih nekoliko tjedana rada iskusili zajednički rad na istom projektu. Također, osjetili smo važnost dobre vremenske organiziranosti i koordiniranosti između članova tima. Zadovoljni smo postignutim bez obzira na golemi prostor za usavršavanje izrađene aplikacije što je posljedica neiskustva na takvim i sličnim projektima. 
		
		\eject 